var science_and_nature = [
   {
      category:"Ciencia y Naturaleza",
      type:"multiple",
      difficulty:"medium",
      question:"¿A cu\u00E1l de estas eras pertenece el per\u00EDodo carbon\u00EDfero?",
      correct_answer:"Paleozoico",
      incorrect_answers:[
         "Mesozoico",
         "Arqueozoico",
         "Proterozoico"
      ]
   },
   {
      category:"Ciencia y Naturaleza",
      type:"multiple",
      difficulty:"hard",
      question:"¿Cu\u00E1l de estas sales tiene menor concentraci\u00F3n en el agua de mar?",
      correct_answer:"Cloruro de potasio",
      incorrect_answers:[
         "Cloruro de magnesio",
         "Cloruro de sodio",
         "Sulfato de magnesio"
      ]
   },
   {
      category:"Ciencia y Naturaleza",
      type:"multiple",
      difficulty:"hard",
      question:"¿Cu\u00E1l es la capital de Lesotho?",
      correct_answer:"Maseru",
      incorrect_answers:[
         "Medina do Bo\u00E9",
         "Malabo",
         "Mbabane"
      ]
   },
   {
      category:"Ciencia y Naturaleza",
      type:"multiple",
      difficulty:"easy",
      question:"¿Qu\u00E9 enfermedad padeces si se te inflama la m\u00E9dula espinal?",
      correct_answer:"Mielitis",
      incorrect_answers:[
         "Melitis",
         "Flebitis",
         "Albucasis"
      ]
   },
   
   {
      category:"Ciencia y Naturaleza",
      type:"multiple",
      difficulty:"medium",
      question:"¿Cu\u00E1ntas horas tiene el d\u00EDa m\u00E1s largo del año?",
      correct_answer:"24",
      incorrect_answers:[
         "24 horas y 10 minutos",
         "24 horas y 30 minutos",
         "24 horas y 15 minutos"
      ]
   },
   {
      category:"Ciencia y Naturaleza",
      type:"multiple",
      difficulty:"hard",
      question:"¿Qu\u00E9 parte de la medicina se encarga de la boca?",
      correct_answer:"Estomatolog\u00EDa",
      incorrect_answers:[
         "Bocolog\u00EDa",
         "Laringolog\u00EDa",
         "Ginecolog\u00EDa"
      ]
   },
   {
      category:"Ciencia y Naturaleza",
      type:"multiple",
      difficulty:"medium",
      question:"Cu\u00E1l de los siguientes lagos est\u00E1 en Guatemala?",
      correct_answer:"Atitl\u00E1n",
      incorrect_answers:[
         "Tanganyika",
         "Saint Clair",
         "Leman"
      ]
   },
   {
      category:"Ciencia y Naturaleza",
      type:"multiple",
      difficulty:"medium",
      question:"¿Cu\u00E1l de los siguientes \u00E1rboles no es una de las especies del Pa\u00EDs Vasco?",
      correct_answer:"Chopera",
      incorrect_answers:[
         "Haya",
         "Quejigo",
         "Rebollo"
      ]
   },
   {
      category:"Ciencia y Naturaleza",
      type:"multiple",
      difficulty:"medium",
      question:"C\u00F3mo se llam\u00F3 entre 1936 y 1961 la ciudad de Santo Domingo, capital de la Rep\u00FAblica Dominicana?",
      correct_answer:"Ciudad Trujillo",
      incorrect_answers:[
         "Ciudad Rodrigo",
         "Ciudad del Santo",
         "Ciudad Bolivar"
      ]
   },
   {
      category:"Ciencia y Naturaleza",
      type:"multiple",
      difficulty:"medium",
      question:"¿Cu\u00E1l de estas palabras es sin\u00F3nimo de articulaci\u00F3n de Chopart?",
      correct_answer:"Mediotarsiano",
      incorrect_answers:[
         "Metatarsiano",
         "R\u00F3tula",
         "Esc\u00E1pula"
      ]
   },
   {
      category:"Ciencia y Naturaleza",
      type:"multiple",
      difficulty:"easy",
      question:"¿C\u00F3mo se llamaba antes la Rep\u00FAblica Democr\u00E1tica del Congo?",
      correct_answer:"Zaire",
      incorrect_answers:[
         "Guinea Bissau",
         "Togo",
         "Ghana"
      ]
   },
   {
      category:"Ciencia y Naturaleza",
      type:"multiple",
      difficulty:"dificult",
      question:"¿Cu\u00E1l de las siguientes palabras es un ave?",
      correct_answer:"Conoto",
      incorrect_answers:[
         "Megaterio",
         "Locha",
         "Grif\u00F3n"
      ]
   },

   {
      category:"Ciencia y Naturaleza",
      type:"multiple",
      difficulty:"hard",
      question:"¿C\u00F3mo se llama tambi\u00E9n a la vitamina B2?",
      correct_answer:"Niacina",
      incorrect_answers:[
         "\u00E1cido glic\u00F3lico",
         "Provitamina",
         "\u00E1cido pentot\u00E9mico"
      ]
   },
   {
      category:"Ciencia y Naturaleza",
      type:"multiple",
      difficulty:"easy",
      question:"Cu\u00E1l fue la primera c\u00E1mara fotogr\u00E1fica en montar un objetivo de 35 mm?",
      correct_answer:"Leica",
      incorrect_answers:[
         "Kodak",
         "Konica",
         "Nikon"
      ]
   },
   {
      category:"Ciencia y Naturaleza",
      type:"multiple",
      difficulty:"medium",
      question:"¿Qu\u00E9 ciudad destruy\u00F3 el volc\u00E1n Vesubio en su primera erupci\u00F3n conocida?",
      correct_answer:"Pompeya",
      incorrect_answers:[
         "Roma",
         "Florencia",
         "Palestina"
      ]
   },
   {
      category:"Ciencia y Naturaleza",
      type:"multiple",
      difficulty:"hard",
      question:"¿Qu\u00E9 es un cepej\u00F3n?",
      correct_answer:"Una ra\u00EDz gruesa",
      incorrect_answers:[
         "Una roca volc\u00E1nica",
         "Un tipo de concha",
         "Un mineral"
      ]
   },
   {
      category:"Ciencia y Naturaleza",
      type:"multiple",
      difficulty:"easy",
      question:"¿Cu\u00E1l de las siguientes islas se encuentra en el Oc\u00E9ano Pac\u00EDfico?",
      correct_answer:"Fidji",
      incorrect_answers:[
         "Palaos",
         "Banks",
         "Truk"
      ]
   },
   {
      category:"Ciencia y Naturaleza",
      type:"multiple",
      difficulty:"hard",
      question:"¿C\u00F3mo se llama el \u00E1rbol del que se extrae la nuez moscada?",
      correct_answer:"Mir\u00EDstica",
      incorrect_answers:[
         "Pita",
         "Ciclamor",
         "Calambuco"
      ]
   },
   {
      category:"Ciencia y Naturaleza",
      type:"multiple",
      difficulty:"easy",
      question:"¿Cu\u00E1l de estos animales no tiene el cuerpo recubierto de escamas?",
      correct_answer:"Trog\u00F3n",
      incorrect_answers:[
         "Geko",
         "Platija",
         "Pangol\u00EDn"
      ]
   },
   {
      category:"Ciencia y Naturaleza",
      type:"multiple",
      difficulty:"medium",
      question:"¿Cu\u00E1l de estas t\u00E9cnicas de medicina alternativa invent\u00F3 el f\u00EDsico Samuel Hahnemann?",
      correct_answer:"Homeopat\u00EDa",
      incorrect_answers:[
         "Osteopat\u00EDa",
         "Hidroterapia",
         "Reflexolog\u00EDa"
      ]
   },
   {
      category:"Ciencia y Naturaleza",
      type:"multiple",
      difficulty:"easy",
      question:"¿Cu\u00E1l de estas islas se encuentra en el oc\u00E9ano \u00EDndico?",
      correct_answer:"Madagascar",
      incorrect_answers:[
         "Malvinas",
         "Pascua",
         "Nueva Caledonia"
      ]
   },
   {
      category:"Ciencia y Naturaleza",
      type:"multiple",
      difficulty:"medium",
      question:"¿Cu\u00E1l de las siguientes palabras corresponde al nombre de una mujer?",
      correct_answer:"Halita",
      incorrect_answers:[
         "Alguita",
         "Ninivita",
         "Esculto"
      ]
   },
   {
      category:"Ciencia y Naturaleza",
      type:"multiple",
      difficulty:"medium",
      question:"¿De qu\u00E9 r\u00EDo es afluente el Durat\u00F3n?",
      correct_answer:"Duero",
      incorrect_answers:[
         "Ebro",
         "Tajo",
         "Miño"
      ]
   },
   {
      category:"Ciencia y Naturaleza",
      type:"multiple",
      difficulty:"easy",
      question:"¿C\u00F3mo se llama aquello que no tiene color?",
      correct_answer:"Incoloro",
      incorrect_answers:[
         "Ins\u00EDpido",
         "In\u00FAtil",
         "Insaboro"
      ]
   },
   {
      category:"Ciencia y Naturaleza",
      type:"multiple",
      difficulty:"easy",
      question:"¿Qu\u00E9 elemento qu\u00EDmico representa el s\u00EDmbolo Sn?",
      correct_answer:"Estaño",
      incorrect_answers:[
         "Sodio",
         "Azufre",
         "Astato"
      ]
   },
   {
      category:"Ciencia y Naturaleza",
      type:"multiple",
      difficulty:"medium",
      question:"¿Cu\u00E1l de estos sat\u00E9lites pertenece a Neptuno?",
      correct_answer:"Talasa",
      incorrect_answers:[
         "Miranda",
         "Fobos",
         "Calisto"
      ]
   },
   {
      category:"Ciencia y Naturaleza",
      type:"multiple",
      difficulty:"hard",
      question:"¿Cu\u00E1l de estos r\u00EDos nace en la cordillera del Himalaya?",
      correct_answer:"Ganges",
      incorrect_answers:[
         "Nilo",
         "Volga",
         "Niger"
      ]
   },
   {
      category:"Ciencia y Naturaleza",
      type:"multiple",
      difficulty:"hard",
      question:"¿C\u00F3mo se denomina al adorno que constituye la parte superior de un casco?",
      correct_answer:"Cimera",
      incorrect_answers:[
         "Cimbra",
         "C\u00EDmbalo",
         "Cimbel"
      ]
   },
   {
      category:"Ciencia y Naturaleza",
      type:"multiple",
      difficulty:"hard",
      question:"¿Cu\u00E1l de las siguientes palabras no corresponde a un estrecho?",
      correct_answer:"Xanthi",
      incorrect_answers:[
         "Kerch",
         "B\u00F3sforo",
         "Kattegat"
      ]
   },
   {
      category:"Ciencia y Naturaleza",
      type:"multiple",
      difficulty:"medium",
      question:"¿Cu\u00E1l de estos m\u00FAsculos no act\u00FAa sobre el globo ocular?",
      correct_answer:"M\u00FAsculo cigom\u00E1tico",
      incorrect_answers:[
         "M\u00FAsculo recto",
         "M\u00FAsculo ciliar",
         "M\u00FAsculo oblicuo"
      ]
   },
   {
      category:"Ciencia y Naturaleza",
      type:"multiple",
      difficulty:"hard",
      question:"¿Cu\u00E1l es el elemento qu\u00EDmico m\u00E1s abundante en el cuerpo humano?",
      correct_answer:"Ox\u00EDgeno",
      incorrect_answers:[
         "Carbono",
         "Hidr\u00F3geno",
         "Calcio"
      ]
   },
   {
      category:"Ciencia y Naturaleza",
      type:"multiple",
      difficulty:"hard",
      question:"¿Qu\u00E9 sustancia es an\u00E1loga a la cafe\u00EDna?",
      correct_answer:"Te\u00EDna",
      incorrect_answers:[
         "Azucar",
         "Agua",
         "Alcohol"
      ]
   },
   {
      category:"Ciencia y Naturaleza",
      type:"multiple",
      difficulty:"medium",
      question:"¿Qu\u00E9 se mide en calor\u00EDas?",
      correct_answer:"El calor ",
      incorrect_answers:[
         "La energ\u00EDa",
         "La fuerza",
         "La potencia"
      ]
   },
   {
      category:"Ciencia y Naturaleza",
      type:"multiple",
      difficulty:"hard",
      question:"¿Cu\u00E1l de las siguientes enfermedades padece la vid?",
      correct_answer:"Filoxera",
      incorrect_answers:[
         "Sarampi\u00F3n",
         "Rubeola",
         "Mixomatosis"
      ]
   },
   {
      category:"Ciencia y Naturaleza",
      type:"multiple",
      difficulty:"hard",
      question:"¿Qu\u00E9 gl\u00E1ndulas se encargan de segregar saliva?",
      correct_answer:"Par\u00F3tidas",
      incorrect_answers:[
         "Pituitarias",
         "Endocrinas",
         "Mamarias"
      ]
   },
   {
      category:"Ciencia y Naturaleza",
      type:"multiple",
      difficulty:"hard",
      question:"¿Qu\u00E9 denominaci\u00F3n cient\u00EDfica reciben las tortugas?",
      correct_answer:"Quelonios",
      incorrect_answers:[
         "Ranunculeos",
         "Cironios",
         "Cronos"
      ]
   },
   {
      category:"Ciencia y Naturaleza",
      type:"multiple",
      difficulty:"hard",
      question:"¿Cu\u00E1l de estas palabras es el nombre de una enfermedad que ataca a las plantas?",
      correct_answer:"Mildiu",
      incorrect_answers:[
         "Mitra",
         "Jesa",
         "Pali\u00F3n"
      ]
   },
   {
      category:"Ciencia y Naturaleza",
      type:"multiple",
      difficulty:"hard",
      question:"¿Cu\u00E1l de estas palabras hace referencia a un tipo de \u00E1rbol?",
      correct_answer:"Fresno",
      incorrect_answers:[
         "Cernuda",
         "Fragata",
         "Frasco"
      ]
   },
   {
      category:"Ciencia y Naturaleza",
      type:"multiple",
      difficulty:"easy",
      question:"¿Qu\u00E9 dos pa\u00EDses separa el sistema orogr\u00E1fico de los Pirineos?",
      correct_answer:"España y Francia",
      incorrect_answers:[
         "España y Portugal",
         "Francia e Italia",
         "Francia y Suiza"
      ]
   },
   {
      category:"Ciencia y Naturaleza",
      type:"multiple",
      difficulty:"easy",
      question:"¿Qu\u00E9 enfermedad transmite la mosca tse-tse",
      correct_answer:"Enfermedad del sueño",
      incorrect_answers:[
         "Enfermedad del hambre",
         "Sarampi\u00F3n",
         "Hepatitis"
      ]
   },
   {
      category:"Ciencia y Naturaleza",
      type:"multiple",
      difficulty:"hard",
      question:"¿Con cu\u00E1l de las siguientes partes del cuerpo se realiza la acci\u00F3n de succionar?",
      correct_answer:"Labios",
      incorrect_answers:[
         "Ojos",
         "Manos",
         "Pies"
      ]
   },
   {
      category:"Ciencia y Naturaleza",
      type:"multiple",
      difficulty:"easy",
      question:"¿Principalmente, para qu\u00E9 utiliza un arbol sus ra\u00EDces?",
      correct_answer:"Tomar nutrientes del suelo",
      incorrect_answers:[
         "Respirar",
         "Desplazarse",
         "Realizar la fotos\u00EDntesis"
      ]
   },
   {
      category:"Ciencia y Naturaleza",
      type:"multiple",
      difficulty:"easy",
      question:"¿Cu\u00E1l de los siguientes objetos mide generalmente el peso?",
      correct_answer:"Una b\u00E1scula",
      incorrect_answers:[
         "Un bar\u00F3metro",
         "Un metro",
         "Una barbacoa"
      ]
   },
   {
      category:"Ciencia y Naturaleza",
      type:"multiple",
      difficulty:"easy",
      question:"¿Cu\u00E1l de estos afijos de origen latino significa aceite?",
      correct_answer:"Oleo",
      incorrect_answers:[
         "Ologo",
         "Os\u00EDs",
         "Algia"
      ]
   },
   {
      category:"Ciencia y Naturaleza",
      type:"multiple",
      difficulty:"easy",
      question:"¿Cu\u00E1l de los siguientes animales es un pez?",
      correct_answer:"Un rodaballo",
      incorrect_answers:[
         "Un le\u00F3n",
         "Una palanca",
         "Un trastes"
      ]
   },
   {
      category:"Ciencia y Naturaleza",
      type:"multiple",
      difficulty:"easy",
      question:"Por qu\u00E9 nombre se conoce a la merluza joven?",
      correct_answer:"Pescadilla",
      incorrect_answers:[
         "Angula",
         "Besugo",
         "Sepia"
      ]
   },
   {
      category:"Ciencia y Naturaleza",
      type:"multiple",
      difficulty:"easy",
      question:"¿En cu\u00E1l de estas actividades interviene el aparato digestivo?",
      correct_answer:"Digesti\u00F3n",
      incorrect_answers:[
         "Fecundaci\u00F3n",
         "Locomoci\u00F3n",
         "Respiraci\u00F3n"
      ]
   },
   {
      category:"Ciencia y Naturaleza",
      type:"multiple",
      difficulty:"easy",
      question:"Cu\u00E1l de los siguientes animales p\u00EDa?",
      correct_answer:"El pollo",
      incorrect_answers:[
         "El burro",
         "El perro",
         "El gato"
      ]
   },
   {
      category:"Ciencia y Naturaleza",
      type:"multiple",
      difficulty:"hard",
      question:"¿Qu\u00E9 es la selfactina?",
      correct_answer:"M\u00E1quina de hilar autom\u00E1tica",
      incorrect_answers:[
         "Extracto del fruto de la papaya",
         "Enfermedad de los \u00E1rboles",
         "Venablo antiguo"
      ]
   }
]



//////////////////////////////////////////////

// ,
//    {
//       category:"Ciencia y Naturaleza",
//       type:"multiple",
//       difficulty:"hard",
//       question:"¿Qu\u00E9 tipo de animal es el irbis?",
//       correct_answer:"Felino",
//       incorrect_answers:[
//          "Ave",
//          "Gacela",
//          "Reptil"
//       ]
//    },
//    {
//       category:"Ciencia y Naturaleza",
//       type:"multiple",
//       difficulty:"hard",
//       question:"¿C\u00F3mo se llama el servicio que tiene s\u00F3lo una c\u00E9lula?",
//       correct_answer:"Unicelular",
//       incorrect_answers:[
//          "Pluricelular",
//          "Celulito",
//          "Celul\u00EDn"
//       ]
//    },
//    {
//       category:"Ciencia y Naturaleza",
//       type:"multiple",
//       difficulty:"hard",
//       question:"¿A qu\u00E9 tipo de volc\u00E1n pertenece el volc\u00E1n de Niragongo en el Congo?",
//       correct_answer:"Tipo Hawaiano",
//       incorrect_answers:[
//          "Tipo Vulc\u00E1nico",
//          "Tipo Peleano",
//          "Tipo Stromboliano"
//       ]
//    },
//    {
//       category:"Ciencia y Naturaleza",
//       type:"multiple",
//       difficulty:"hard",
//       question:"¿Qu\u00E9 altura tiene el volc\u00E1n hawaiano de Mauna Loa?",
//       correct_answer:"4170m",
//       incorrect_answers:[
//          "5113m",
//          "932m",
//          "3205m"
//       ]
//    },
//    {
//       category:"Ciencia y Naturaleza",
//       type:"multiple",
//       difficulty:"hard",
//       question:"¿Qui\u00E9n descubrio el sat\u00E9lite Encelado?",
//       correct_answer:"Herschel",
//       incorrect_answers:[
//          "Dollfus",
//          "Cassini",
//          "Kuiper"
//       ]
//    }